【劉霞自由了】相擁圖出自佢手！華裔畫家再繪圖賀劉霞

2018年07月11日

【劉霞自由了】相擁圖出自佢手！華裔畫家再繪圖賀劉霞

建立時間 (HKT): 0711 18:46

左圖為巴丟草為重獲自由的劉霞所畫的《自由的模樣》。(互聯網)

被中共軟禁8年的劉霞自由了，《蘋果》特約記者遠赴德國柏林追訪，今日在客西馬尼教堂（Gethsemane church）外，看到諾貝爾和平獎得主劉曉波逝世一周年追思會的海報上，印有他與劉霞相擁的圖像。這幅圖像其實出自現居澳洲的華裔漫畫家巴丟草的手筆。

這張劉曉波與劉霞相擁的圖像，是巴丟草於去年7月13日劉曉波病逝後所繪。當時巴丟草在墨爾本著名的塗鴉街上，以劉曉波的模樣，完成了街頭藝術《一個自由的人》，並在旁繪上了他與劉霞相擁的模樣，呼籲「勿忘劉曉波 聲援劉霞！」他還在Twitter留言說：「不少墨爾本朋友留下了花，劉曉波你收得到麼？」

在劉曉波被海葬後，巴丟草再在墨爾本街頭牆上展示新作「大海曉波」，並將該作品印成明信片，放到澳洲維多利亞國家美術館。
昨日，得悉劉霞抵德展開新生活的消息後，巴丟草又為她製作了一幅展開雙手奔向自由的畫像，並在Twitter上發文稱，「時隔一年，高興地為劉霞畫一幅小畫《自由的模樣》」。

Twitter

劉曉波病逝後，巴丟草在墨爾本著名塗鴉街上，完成了街頭藝術《一個自由的人》，並在旁繪上了他與劉霞相擁的模樣。

巴丟草繪《一個自由的人》悼念劉曉波。

巴丟草筆下的劉曉波。

在劉曉波被海葬後，巴丟草創作了新作品「大海曉波」。

上一則
上一則
【德國直擊】德媒頭版報道 指德國一直施壓要中方放人

下一則
下一則
【劉霞自由了】京異見人士聚會 鮑彤：中國正進入全面侵權的時代

國內外壓力 逼中共放人

「我完成了家人的託付」 未能同出國 弟淪中共人質

劉霞軟禁8年 父母相繼去世

柏林周五辦劉曉波追憶會

或代夫到挪威領諾貝爾獎

多人鍥而不捨出力營救 向北京施壓 默克爾成關鍵

劉霞治病後擬整理劉曉波作品

港人聲音助推動外國施壓

總理會面24小時內放人習總賣人情謀求聯歐抗美

劉曉波曾轟人質外交殘忍

中共容外敵 不容異見國民

官媒稱劉霞可逛街非軟禁

我嫁給那個「國家的敵人」

【劉霞自由了】抵柏林先做身體檢查 擬入住文學之家

【劉霞自由了】美國務院表歡迎 呼籲中共釋放所有良心犯

【劉霞自由了】苦海中的救生圈 劉霞揀去德國有原因

【劉霞自由了】目前體弱不便露面 消息指中國官員同行赴德

【專訪劉暉】劉霞拎14件大行李赴德 食飽瞓好從未試過

【劉霞自由了】劉曉波街站感謝市民簽署力撐 籲後晚金鐘集會

【德國直擊】劉曉波追思會場地曝光 與劉霞相擁圖製海報

【劉霞自由了】京異見人士聚會 鮑彤：中國正進入全面侵權的時代

劉霞抵德醫病 圓劉曉波遺願 自由了